<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/d1e4595f-a72c-4272-8a34-61bc5e83c0ae">
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "a99f5228-19fb-4548-a515-421a6f5294da", "value": "Towers attached to churches."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "dd9d2e81-b710-45bd-ab5a-21f5c7957ed5", "value": "clocher d'\u00e9glise"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "140bc1ef-2d51-49a6-8486-2c193302ac79", "value": "Ein mit einer Kirche verbundener Turm."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "4737e4bf-80fe-49ff-93d8-a402f7f8cfe6", "value": "kerktorens"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "981f0735-08e3-46a5-b117-311e191deee0", "value": "church towers"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "7045f079-5531-41c5-866d-09c915e6a43f", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300003625"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme>
            <skos:ConceptScheme rdf:about="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759">
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/bf236b9b-c343-4b70-8feb-2348f6fe99d7"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/517e87dd-3b0f-42d3-ba47-ba7666a49ff4"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "47a8e989-224f-45d2-b3f3-de36f9b27d7e", "value": "https://rdm.dev.fargeo.combc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"}</dcterms:identifier>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/f7b57fe4-4c98-4dee-9be0-51f983276729"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/2e293c7e-e383-41c8-8de8-9ca3691fb5d5"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/8d338187-4238-40ef-a0f2-ddb0502735ce"/>
                <dcterms:title xml:lang="en">{"id": "78661946-75b0-4a0d-9775-a2253759222d", "value": "AAT"}</dcterms:title>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/abaaed13-38f5-4a92-b812-ce5ad9f37dc5"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/6130abae-61d8-5d10-bffd-da3820e4c04c"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/7b54794b-b195-4d4a-a67b-bac1a2197c8f"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/b3b3cd36-a107-49dc-85f9-7cc0cc825552"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/19548782-ab5c-4233-9dfb-cfb20deda6db"/>
                <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://localhost:8000/045783d5-ef35-4a8a-b169-ee993e07cfe1"/>
            </skos:ConceptScheme>
        </skos:inScheme>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "b13abba5-0615-4186-bd36-fda3554dd3df", "value": "Torens van kerken, doorgaans verbonden met het kerkgebouw, maar soms ook los hiervan staand."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "41d5d00c-e3df-4501-bea4-3c28d7cf07ee", "value": "Kirchturm"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/7b54794b-b195-4d4a-a67b-bac1a2197c8f">
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/cdc3f362-a814-4333-8946-aa0a1871f8f7">
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "3f8f5771-ef2d-4c68-beb2-79c748f8d242", "value": "Refere-se ao estilo e per\u00edodo da arquitetura, arte visual, arte decorativa, m\u00fasica e literatura da Europa Ocidental e das Am\u00e9ricas entre 1590 e 1750. O estilo \u00e9 caracterizado pelo equil\u00edbrio e totalidade, geralmente com \u00eanfase no espet\u00e1culo e no conte\u00fado emocional, e uma tend\u00eancia a contrastes da luz contra o escuro, massa contra o vazio e o uso de fortes diagonais e curvas."}</skos:scopeNote>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "61203eba-f91f-49b1-a905-082c8314df7b", "value": "Verwijst naar een stijl en periode in de architectuur, beeldende kunst, muziek en literatuur in West-Europa en Amerika van circa 1590 tot 1750. De stijl kenmerkt zich door evenwicht en volledigheid, vaak met de nadruk op het spectaculaire en emotionele, en een neiging tot contrasten van licht en donker, massa en leegte, alsmede het gebruik van krachtige diagonalen en curven."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "6e696fa6-3fcb-4886-a594-9f6373bb0d76", "value": "barok"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "efd4f507-4559-4b7f-9f7d-d721379bf8da", "value": "Baroque"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "ee20b1cc-ea10-4c58-88f9-c590e23cf1f1", "value": "Refers to the style and period of architecture, visual art, decorative art, music, and literature of western Europe and the Americas from about 1590 to 1750.  The style is characterized by balance and wholeness, often with an emphasis on spectacle and emotional content, and a tendency toward contrasts of light against dark, mass against void, and the use of strong diagonals and curves."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "03dbb827-ef4e-4ab2-8b5a-e18efb1923cf", "value": "barroco"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "c96479f5-0f50-4d41-9889-6cb38cd7bdf9", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300021147"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/5982bded-1c44-4a37-8c08-356af3ab06dd">
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a8e3f012-3fbf-455e-a0ae-8dbf457fdc96", "value": "Byzantine (culture and style)"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "ca6a8abe-beb4-4de5-aec7-a6f1272a24fc", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300020669"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "71abc6c2-1328-4f16-bc46-8fa781fd878a", "value": "arte bizantina"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "f4f6ec0b-5bf1-4106-ac8d-ca6d7581e136", "value": "Culture, style, and period of the Christian states of the eastern Mediterranean during the rule of the Byzantine Empire (330 - 1453 CE). Byzantine art and culture was carried throughout much of the Christian world, and lasted into the 16th century in eastern Europe. The style is characterized by imperial and religious subject matter, and a movement away from the original Greek naturalistic forms to favor ritualistic stylization, intended to suggest the spiritual. For the culture and style of the Italian and western Mediterranean Christian world roughly from the third to the mid-ninth century CE, use \"Early Christian.\""}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "dbeed8b1-29b1-4766-afe4-539991522550", "value": "Cultura, estilo e per\u00edodo dos estados crist\u00e3os do Mediterr\u00e2neo oriental durante o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Bizantino (330 - 1453 EC). A arte e a cultura bizantina foram transmitidas por grande parte do mundo crist\u00e3o e duraram at\u00e9 o s\u00e9culo XVI na Europa Oriental. O estilo \u00e9 caracterizado por temas imperiais e religiosos, e um afastamento das formas natural\u00edsticas gregas originais para favorecer a estiliza\u00e7\u00e3o ritual\u00edstica, com a inten\u00e7\u00e3o de sugerir o espiritual. Para a cultura e o estilo do mundo crist\u00e3o italiano e mediterr\u00e2neo ocidental, aproximadamente do terceiro ao nono s\u00e9culo EC, use \"Crist\u00e3o Primitivo\"."}</skos:scopeNote>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "b5d25122-7a5c-47ca-b2dc-1586c8a4c141", "value": "Verwijst naar de stijl en periode in de christelijke kunst die zich ontwikkelde in het oostelijke Middellandse-Zeegebied tijdens het Byzantijnse Rijk (330-1453), zich verspreidde over een groot deel van de christelijke wereld en in Oost-Europa bleef voortbestaan tot in de 16de eeuw. De stijl kenmerkt zich door de keizerlijke en religieuze onderwerpskeuze, en door een verwijdering van de Griekse naturalistische vormen ten gunste van een ritualistische stilering, bedoeld om spiritualiteit te suggereren.Gebruik \u2018vroegchristelijk\u2019 voor de stijl en periode in de christelijke wereld van Itali\u00eb en het westelijke Middellandse-Zeegebied van de 3de tot het midden van de 9de eeuw."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "ab63886d-025f-490a-b4ef-2b848641d625", "value": "Byzantijns"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "31d9f005-69f2-40b4-ae98-f1c2d803deca", "value": "Architectural Styles"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "1aef34e2-9916-4df6-a5dc-fb4a44fad6e7", "value": "http://localhost:8000/7b54794b-b195-4d4a-a67b-bac1a2197c8f"}</dcterms:identifier>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/f693f82d-8c4c-4fa4-b4a8-5f66c15ec48e">
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "3efcd460-c35a-4585-a6a5-bd67644d4676", "value": "Romanesque"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "5c1443ca-9dbf-4f67-a035-9439f9e53fc2", "value": "arte rom\u00e2nica"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "970369fb-f7df-4700-8824-eec4b65d0a59", "value": "Refers to the style and period most evident during the 11th and 12th centuries in western Europe. The style flourished in architecture with the new growth of cities and the accompanying churches, and the rebuilding of monasteries. The style is noted for regional differences, but overall is characterized by the influence and interpretation of Roman and succeeding architecture, great size, round arches, masonry vaults, and innovations in structure to provide adequate illumination. The style also developed in monumental relief sculpture, stained glass, book illumination, mural painting, ivory carving, and precious metalwork, and is characterized by flat, stylized forms, and richly detailed ornament."}</skos:scopeNote>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "14a7df02-6c4c-4bf5-9c1a-70cc25a3ab58", "value": "Refere-se ao estilo e per\u00edodo mais evidente durante os s\u00e9culos 11 e 12 na Europa Ocidental. O estilo floresceu na arquitetura com o novo crescimento das cidades e as igrejas que as acompanhavam, e a reconstru\u00e7\u00e3o dos mosteiros. O estilo \u00e9 marcado pelas diferen\u00e7as regionais, mas no geral \u00e9 caracterizado pela influ\u00eancia e interpreta\u00e7\u00e3o da arquitetura romana e sucessiva, grandes dimens\u00f5es, arcos redondos, ab\u00f3badas de alvenaria e inova\u00e7\u00f5es na estrutura para fornecer ilumina\u00e7\u00e3o adequada. O estilo tamb\u00e9m se desenvolveu na escultura em relevo monumental, vitrais, ilumina\u00e7\u00e3o de livros, pintura mural, escultura em marfim e trabalhos em metal precioso, e \u00e9 caracterizado por formas planas e estilizadas e ornamentos ricamente detalhados."}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "ae6062f7-f7c6-484e-8348-e55dc335def4", "value": "Verwijst naar de stijl en de periode die in West-Europa de boventoon voerde in de 11e en 12e eeuw. De stijl floreerde in de architectuur met de nieuwe groei van de steden, de bijbehorende kerken en de wederopbouw van kloosters. De stijl heeft kenmerkende regionale verschillen, maar over het algemeen wordt het gekarakteriseerd door de invloed en de interpretatie van de Romeinse en daaropvolgende bouwkunst. De grote omvang, ronde bogen, gewelven van metselwerk en innovaties in de constructie om voldoende verlichting te bieden. De stijl ontwikkelde zich ook in monumentale reli\u00ebfsculpturen, glas-in- lood, boekverluchting, muurschildering, ivoor-snijwerk en kostbaar metaalwerk. Het wordt gekenmerkt door vlakke gestileerde vormen, en de zeer gedetailleerde ornamenten. Periode 950-1250."}</skos:scopeNote>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "87db3a57-590c-43a5-842c-318d7e887478", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300020768"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "05430640-5ebd-444d-becb-204c010ac768", "value": "romaans"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/927e0c76-ede4-447d-893e-a21301dd2109">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "1a2406db-3354-47e6-a21e-1651fad3e0cb", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300021140"}</dcterms:identifier>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "49e3820a-0e9d-416e-9d39-5d3463345f1c", "value": "Refere-se ao movimento intelectual, estilo e cultura que se originou na It\u00e1lia no final do s\u00e9culo XIV, se espalhou pela Europa e culminou no s\u00e9culo XVI. O estilo \u00e9 caracterizado por uma refer\u00eancia deliberada \u00e0 arte, arquitetura, literatura e ideais da Roma Cl\u00e1ssica e da Gr\u00e9cia. "}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "59ea3a05-6b53-452d-a276-e4a4c911e6d8", "value": "Refers to the intellectual movement, style, and culture that originated in Italy in the late 14th century, spread throughout Europe, and culminated in the 16th century. Style is characterized by a deliberate reference to the art, architecture, literature, and ideals of Classical Rome and Greece."}</skos:scopeNote>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a3624128-b36f-4055-a973-96adcab4819d", "value": "Renaissance"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "de6842ab-0c6b-4797-bf2a-ace4b944941c", "value": "renaissance"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "159a41f9-bbf0-437b-9f8f-f3fecba3d33f", "value": "Renascen\u00e7a"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "175d40f5-3863-4501-bfd9-0c77907e6d00", "value": "Verwijst naar de intellectuele beweging, stijl en cultuur die aan het eind van de 14de eeuw in Itali\u00eb ontstond, die zich verspreidde over Europa, en die haar hoogtepunt bereikte in de 16de eeuw.De stijl kenmerkt zich door doordat deze teruggrijpt naar de kunst, architectuur, literatuur en idealen uit de Klassieke Oudheid van Rome en Griekenland."}</skos:scopeNote>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/aeb0d472-ac9a-4843-8fc0-a870aee0e45a">
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "2dcb19a2-38e1-4a7b-a232-cf24ebacca85", "value": "Period and styles of painting, sculpture, graphic arts, and architecture dating from the late 19th century to the present date and characterized by a rejection of traditional artistic forms and conventions. It typically reflects changing social, economic, and intellectual conditions. Modern art includes numerous movements and theories. It differs from contemporary art,  which does not carry the implication of a non-traditional style, but instead refers only to the time period in which the work was created. 'Modern' and 'contemporary' are inherently fluid terms. The term 'modern' sometimes more narrowly refers to art up until the 1960s or 1970s."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "ddaac34f-7fd0-4a9c-8d6f-9023bc28407b", "value": "Modern (style or period)"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "bada4245-e911-47df-806c-1197d9c7dcc6", "value": "Moderne (style ou p\u00e9riode)"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "908bdb88-94ef-47f3-9f96-2c022219fa31", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300264736"}</dcterms:identifier>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "029a1a14-a716-4ad5-8c8a-f02785a02709", "value": "Verwijst naar schilderkunst, beeldhouwwerken, grafische kunst en architectuur vanaf het einde van de 19de eeuw tot aan nu, die wordt gekenmerkt door een afwijzing van traditionele kunstvormen en conventies. De moderne kunst vormt een afspiegeling van veranderende maatschappelijke, economische en intellectuele omstandigheden. De moderne kunst omvat tal van stromingen en theorie\u00ebn. Het verschil met hedendaagse kunst is dat deze niet de betekenis van een niet-traditionele stijl in zich draagt, maar slechts verwijst naar de periode waarin een werk is vervaardigd. De begrippen 'modern' en 'hedendaags' zijn impliciet aan verandering onderhevig. De term 'modern' verwijst soms in meer specifieke zin naar kunst tot aan de jaren 60 of 70 van de 20ste eeuw."}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "ab8602bc-af17-42d3-9045-4aeccde251ce", "value": "Per\u00edodo e estilos de pintura, escultura, artes gr\u00e1ficas e arquitetura que datam do final do s\u00e9culo XIX at\u00e9 a presente data e caracterizados por uma rejei\u00e7\u00e3o das formas e conven\u00e7\u00f5es art\u00edsticas tradicionais. Geralmente reflete mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e intelectuais. A arte moderna inclui numerosos movimentos e teorias. Difere da arte contempor\u00e2nea, que n\u00e3o carrega a implica\u00e7\u00e3o de um estilo n\u00e3o tradicional, mas refere-se apenas ao per\u00edodo em que a obra foi criada. 'Moderno' e 'contempor\u00e2neo' s\u00e3o termos inerentemente fluidos. O termo \"moderno\" \u00e0s vezes se refere mais estreitamente \u00e0 arte at\u00e9 as d\u00e9cadas de 1960 ou 1970."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "6490f13a-deab-495c-bd5a-3e40b7093bf4", "value": "modern (stijlen en perioden)"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="fr">{"id": "7bbea605-1602-4bd0-b872-91c3a770a9dd", "value": "P\u00e9riode et styles de peinture, de sculpture, d\u2019arts plastiques et d\u2019architecture allant de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours et caract\u00e9ris\u00e9s par un refus des formes et conventions artistiques traditionnelles. Il refl\u00e8te habituellement les changements sociaux, \u00e9conomiques et intellectuels. L\u2019art moderne englobe de nombreux mouvements et th\u00e9ories. Il se distingue de l\u2019art contemporain, qui n\u2019implique pas un style non traditionnel, mais qui fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e0 laquelle l\u2019\u0153uvre a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Les termes \u00ab moderne \u00bb et \u00ab contemporain \u00bb sont fonci\u00e8rement fluides. Le terme \u00ab moderne \u00bb fait parfois r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019art jusqu\u2019aux ann\u00e9es 1960 ou 1970."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "8214d54a-f4bd-4938-8c9f-4966daa504f9", "value": "arte moderna"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/123317c7-0056-4a30-834d-feaf8928bd4c">
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "4f34be51-591b-47d4-b1bc-049e921b33be", "value": "Refere-se ao estilo e per\u00edodo de arte e arquitetura que se desenvolveu na d\u00e9cada de 1960 e depois, quando havia um claro desafio ao dom\u00ednio do Modernismo. De um modo geral, defendia uma abordagem pluralista das artes e afirmava que o modernismo havia falhado por causa da falta de uma linguagem codificada de significado para o espectador. O termo foi usado pela primeira vez pelo poeta espanhol Federico de Onis em 1934 e mais tarde por \"A Study of History\" de Arnold Toynbee em 1938, mas foi na d\u00e9cada de 1970 quando passou a ser amplamente utilizado em conex\u00e3o com uma tend\u00eancia na arquitetura que empregava o ecleticismo seletivo e historicismo. Isso resultou em estruturas que exibiam um conhecimento do Modernismo, mas tamb\u00e9m aplica\u00e7\u00f5es l\u00fadicas e caprichosas de elementos cl\u00e1ssicos. Nas outras artes, como a pintura, houve um retorno a uma abordagem cl\u00e1ssica da figura, estilo e composi\u00e7\u00e3o humana, muitas vezes resultando em obras no estilo dos antigos mestres, mas com imagens atualizadas, como a inclus\u00e3o de celebridades ou artistas atuais. do passado. Na fotografia, assim como na pintura, uma abordagem narrativa ou narrativa do trabalho tamb\u00e9m se tornou popular. No in\u00edcio dos anos 1980, muitos trabalhos apelidados de p\u00f3s-modernos foram adquiridos pelo mercado de arte corporativa, onde grandes somas foram pagas pelo trabalho de artistas relativamente novos. Na d\u00e9cada de 1990, o p\u00f3s-modernismo mostrou sinais de desacelera\u00e7\u00e3o em termos de popularidade, quando formas modernistas mais tradicionais come\u00e7aram a ressurgir. "}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "ceb38b08-e282-4a9d-98f6-7ed9f1009ab6", "value": "P\u00f3s-modernismo"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="en-us">{"id": "f82dc5c0-9bf0-4c85-8f90-6f4c199f148b", "value": "Postmodern"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "eee6500e-3d8e-4618-9d0b-bde1d944d201", "value": "postmodern"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "a1344c77-e0db-4d06-a42b-7aa207cbabb0", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300022208"}</dcterms:identifier>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "3348d37b-b35a-4d50-a2c6-e1a643b56d90", "value": "Refers to the style and period of art and architecture that developed in the 1960s and after, when there was a clear challenge to the dominance of Modernism. Generally speaking, it advocated a pluralistic approach to the arts and it stated that Modernism had failed because of a lack of a coded language of meaning to the viewer. The term was first used by Spanish poet Federico de Onis in 1934 and later by Arnold Toynbee's \"A Study of History\" in 1938, but it was in the 1970s when it came into wide use in connection with a trend in architecture that employed selective Eclecticism and Historicism. This resulted in structures that displayed a knowledge of Modernism, but also playful, whimsical, applications of Classical elements. In the other arts, such as painting, there was a return to a classical approach to the human figure, style, and composition, often resulting in Old Masters style works, but with updated imagery, such as the inclusion of current celebrities, or artists from the past. In photography, as well as painting, a narrative or story telling approach to work also became popular. By the early 1980s, many work dubbed Postmodern, were purchased by the corporate art market, where large sums were paid for the work of relatively new artists. By the 1990s, Postmodernism showed signs of slowing down in terms of popularity, when more traditional Modernist forms began to re-emerge."}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "7065df35-8a60-472e-9597-0ce5eff77d98", "value": "Verwijst naar de stijl en periode van kunst en architectuur die tot ontwikkeling kwam in de jaren zestig van de 20ste eeuw en daarna, toen de overheersende rol van het modernisme werd aangevochten. In het algemeen stond deze stijl een pluralistische benadering van de kunsten voor, waarbij werd gesteld dat het modernisme had gefaald vanwege het ontbreken van een gecodeerde betekenistaal voor de kijker. De term werd voor het eerst gebruikt door de Spaanse dichter Federico de Onis in 1934 en later in 'A Study of History' van Arnold Toynbee in 1938, maar de term werd pas in de jaren zeventig vrij algemeen gebruikt in relatie tot een trend in de architectuur waarbij sprake was van selectief eclecticisme en historicisme. Dit leidde tot structuren waaruit kennis van het modernisme naar voren kwam, maar ook tot speelse, grillige toepassingen van klassieke elementen. In overige kunstvormen, zoals de schilderkunst, was sprake van een terugkeer naar een klassieke benadering van de menselijke gestalte, stijl en compositie, wat vaak resulteerde in werken in de stijl van de Oude meesters, maar dan met eigentijdse beelden, zoals beroemdheden uit die tijd of kunstenaars uit het verleden. In de fotografie en de schilderkunst werd een verhalende benadering ook populair. Aan het begin van de jaren tachtig kwamen veel postmoderne werken in handen van de commerci\u00eble kunsthandel, waarbij grote bedragen werden betaald voor het werk van relatief nieuwe kunstenaars. In de jaren negentig leek de populariteit van het postmodernisme enigszins te tanen en kwamen meer traditionele modernistische vormen weer in opkomst."}</skos:scopeNote>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/d487aad5-a42a-4223-8f5f-497e8bb3fcf9">
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "c5e7ddba-b8a2-49bf-842b-fa851e3b3b8c", "value": "estilo rococ\u00f3"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "4a23ffc4-2c07-4f0c-97c9-cc2efc2eb2c2", "value": "Verwijst hoofdzakelijk naar de periode van decoratieve kunst die zich rond 1700 in Frankrijk ontwikkelde aan het hof van Lodewijk XV, en die in heel Europa bepalend was totdat aan het einde van de 18de eeuw het neoklassiek opkwam. De stijl kenmerkt zich door opulentie, asymmetrie, sierlijkheid, vrolijkheid en een palet met lichte kleuren, in tegenstelling tot de zwaardere vormen en donkerder kleuren van de barok."}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "fd5b831f-683f-4437-b1c8-dff60fb9ed16", "value": "Refers to that period primarily of decorative art that emerged in France ca. 1700 at the court of Louis XV, and dominated Europe until it was superseded by the Classical Revival in the late 18th century. The style is characterized by opulence, asymmetry, grace, gaiety, and a light palette of colors, in contrast to the heavier forms and darker colors of the Baroque."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "fcd0c704-810b-4a2a-8ba4-3ac87be7ba8e", "value": "Rococo"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "05d57736-354a-4c7f-9d22-963a54e173c6", "value": "Refere-se a esse per\u00edodo principalmente de arte decorativa que surgiu na Fran\u00e7a  1700 na corte de Lu\u00eds XV e dominou a Europa at\u00e9 ser substitu\u00edda pelo Renascimento Cl\u00e1ssico no final do s\u00e9culo XVIII. O estilo \u00e9 caracterizado pela opul\u00eancia, assimetria, gra\u00e7a, alegria e uma paleta de cores claras, em contraste com as formas mais pesadas e cores mais escuras do barroco. Refere-se a esse per\u00edodo principalmente de arte decorativa que surgiu na Fran\u00e7a ca. 1700 na corte de Lu\u00eds XV e dominou a Europa at\u00e9 ser substitu\u00edda pelo Renascimento Cl\u00e1ssico no final do s\u00e9culo XVIII. O estilo \u00e9 caracterizado pela opul\u00eancia, assimetria, gra\u00e7a, alegria e uma paleta de cores claras, em contraste com as formas mais pesadas e cores mais escuras do barroco."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "30a42df3-b7c4-48b1-a6a8-d831b0a0d9d6", "value": "rococo"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "535952a7-93f8-469b-a443-558ff20fc89e", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300021155"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/c1a21f68-fa4a-4f71-999a-ff3176fb7179">
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "2212ccdd-a809-4150-9dcd-839f0edb924b", "value": "Bewust gebruik van eerdere stijlen in nieuwe beeldende kunst, architectuur, literatuur of toneel; op grotere schaal dan in citaten en pastiches, zo groot dat het over het algemeen leidt tot een nieuwe kunststroming."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "998ebdda-8b7d-4949-93de-df5904a40f08", "value": "heropleving"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "b50c9997-737d-4825-b265-5252767b6280", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300056555"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "f4a8f11d-a2be-4cce-bc5f-bb5ce37f49e8", "value": "revival (concept)"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "fea85ff5-bcb5-4b78-a98b-57f599422e5a", "value": "Self-conscious use of earlier styles in new works of visual art, architecture, literature, or theatre, on a scale broader than quotations or pastiches, generally to the point of an artistic movement."}</skos:scopeNote>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/5dd418f1-9dd7-4301-aba2-253920c60e18">
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "a1387b08-1c06-49e5-a8b8-a93d793ceac5", "value": "Verwijst voornamelijk naar de stijl en periode van de Christelijke kunst in Itali\u00eb en het westelijke Middellandse-Zeegebied, ruwweg vanaf de derde tot het midden van de negende eeuw n. Chr. Kenmerkt zich door bewerking van de artistieke taal en symbolen van de klassieke Oudheid, maar offert klassieke idealen van lichamelijke schoonheid en technische volmaaktheid veelal op om de spiritualiteit en de onstoffelijke wereld te benadrukken. Gebruik \u2018Byzantijns\u2019 voor de stijl en periode van de christelijke kunst in het oostelijk Middellandse-Zeegebied vanaf de 4de tot aan het midden van de 15de eeuw."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "952c7fb1-14d5-4060-b89b-b1426bac8b96", "value": "arte crist\u00e3 primitiva"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "b1835dc0-b972-44d0-9488-5d2746faeb37", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300020665"}</dcterms:identifier>
                <skos:scopeNote xml:lang="fr">{"id": "3c6131e6-ddb0-49e7-a474-671a843509de", "value": "La culture, les styles et la p\u00e9riode des premiers si\u00e8cles du christianisme, et selon certaines estimations, jusqu\u2019au 9e si\u00e8cle. Sur le plan artistique, le terme d\u00e9signe g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019art italien et m\u00e9diterran\u00e9en occidental du troisi\u00e8me au milieu du 9e si\u00e8cle de notre \u00e8re. Il se caract\u00e9rise par une appropriation du langage artistique et du symbolisme de l\u2019Antiquit\u00e9 classique, mais sacrifie habituellement les id\u00e9aux classiques de beaut\u00e9 physique et de perfection technique pour mettre en valeur la spiritualit\u00e9 et le monde immat\u00e9riel. Pour d\u00e9signer la culture, le style et la p\u00e9riode de la M\u00e9diterran\u00e9e orientale chr\u00e9tienne du 4e au milieu du 15e si\u00e8cle de notre \u00e8re, utilisez \u00ab byzantin \u00bb."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "b5296f93-4aaf-4379-a5a8-2118e9cf32fc", "value": "Vroeg-Christelijk"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "3dab6d2c-2111-44cb-bacc-e6aa37c55d60", "value": "The culture, styles, and period of the first centuries of Christianity, by some reckonings through the 9th century. In art, it generally refers to art of Italy and the western Mediterranean from the third to the mid-9th century CE. It is characterized by an adaptation of the artistic language and symbolism of classical antiquity, but generally sacrifices classical ideals of physical beauty and technical perfection to emphasize spirituality and the immaterial world. For the culture, style, and period of eastern Mediterranean Christian from the 4th to the mid-15th century CE, use \"Byzantine.\""}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "89264772-288d-4d46-9276-bc1c41620d9b", "value": "A cultura, estilos e per\u00edodo dos primeiros s\u00e9culos do cristianismo, segundo alguns c\u00e1lculos at\u00e9 o s\u00e9culo IX. Na arte, geralmente se refere \u00e0 arte da It\u00e1lia e do Mediterr\u00e2neo ocidental do s\u00e9culo III a meados do s\u00e9culo IX dC. \u00c9 caracterizada por uma adapta\u00e7\u00e3o da linguagem art\u00edstica e do simbolismo da antiguidade cl\u00e1ssica, mas geralmente sacrifica os ideais cl\u00e1ssicos de beleza f\u00edsica e perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para enfatizar a espiritualidade e o mundo imaterial. Para a cultura, estilo e per\u00edodo do crist\u00e3o do Mediterr\u00e2neo oriental do s\u00e9culo 4 a meados do s\u00e9culo 15 dC, use \"Bizantino\"."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "ea8f5d68-9ad1-49cc-9641-5db220e026c9", "value": "pal\u00e9ochr\u00e9tien"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "d3c6a464-e3ef-446e-bc56-a47fb329cc94", "value": "Early Christian"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/769eb500-ea07-4a15-a586-8b1ded12e8d3">
                <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "2c4d627d-71ee-45e5-b4b8-8d29c34a40d2", "value": "gothique (p\u00e9riode ou culture de migration)"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:scopeNote xml:lang="fr">{"id": "dc8561d3-ae1f-4516-bcd0-782d703d8186", "value": "Fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la p\u00e9riode et aux styles artistiques associ\u00e9s aux Goths, un peuple germanique probablement originaire de Scandinavie et ayant migr\u00e9 vers la rive sud de la mer Baltique apr\u00e8s avoir vaincu les Vandales et d\u2019autres peuples germaniques de la r\u00e9gion, puis vers la mer Noire au deuxi\u00e8me si\u00e8cle de notre \u00e8re. Le terme est principalement associ\u00e9 \u00e0 la grande vague de migration, au cinqui\u00e8me si\u00e8cle de notre \u00e8re, des deux branches des Goths, les Ostrogoths d\u2019Italie et les Wisigoths d\u2019Espagne."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "a307fecb-5bf3-4042-b068-094f3eeab489", "value": "Gotisch (periode volksverhuizingen)"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "43a23135-743e-42f8-b20e-0964b8059591", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300019489"}</dcterms:identifier>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "0829e2d2-f71e-438f-b58b-3db0c9f9ebca", "value": "Refers to the period and artistic styles associated with the Goths, a Germanic people who probably originated in Scandinavia and migrated to the southern shore of the Baltic Sea after defeating Vandals and other Germanic people in the area, and then migrated to the Black Sea in the second century CE. The term is particularly associated with the great wave of migration in the fifth century CE by the two branches of Goths, the Ostrogoths in Italy and the Visigoths in Spain."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "dd27188a-db63-4e1f-bba8-d82c0f71792c", "value": "Gothic (Migration culture or period)"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "5cd87ec4-dd96-4481-80c9-15a01db4f5b9", "value": "Verwijst naar de periode en de kunststijlen die worden geassocieerd met de Goten, een Germaans volk dat vermoedelijk oorspronkelijk uit Scandinavi\u00eb kwam en naar de zuidelijke Oostzeekust trok nadat het de Vandalen en andere Germanen in de streek had overwonnen, en vervolgens verder trok naar de Zwarte Zee in de 2de eeuw n. Chr. De term wordt in het bijzonder geassocieerd met de grote volksverhuizingen van twee Gotische stammen in de 5de eeuw, die van de Oost-Goten in Itali\u00eb en de West-Goten in Spanje."}</skos:scopeNote>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/2e293c7e-e383-41c8-8de8-9ca3691fb5d5">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a35c3e41-4ba9-42a4-a8ea-0820839f6a2a", "value": "Subject Types"}</skos:prefLabel>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/d1544a63-b04e-4ec6-b6b1-256cd70c4954">
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "0a544fb2-1d9a-4fcd-980a-f60053fd0478", "value": "art"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "b6995309-a2b4-478f-82a6-05bf6f9d0fa3", "value": "https://vocab.getty.edu/aat/300417586"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/774994db-54d3-4793-baa1-2810410be8d0">
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "b96e0ba7-27d6-4b89-b415-482bfb5fca08", "value": "architecture"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "0e30eb3c-ea7a-4959-ac58-d3a57ed50163", "value": "https://vocab.getty.edu/aat/300263552"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "23738a86-d5b6-4ebc-ab58-f9edd85cd027", "value": "https://rdm.dev.fargeo.com2e293c7e-e383-41c8-8de8-9ca3691fb5d5"}</dcterms:identifier>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/05e62a8a-b5c2-437c-b741-4f8176cea0d1">
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "f48d03b5-e6f9-489c-bea0-c1abb9015463", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300264273"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "1e8c2e9f-ce80-433b-aada-e410aa8a9bcd", "value": "nonpreferred terms"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/46cd5cb5-e02b-4828-9ce2-a5c9d7b5227d">
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/bc6ce063-7ad5-4b92-8685-000bfe27ebf2">
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "14b0059a-d56b-4184-9fb7-00620d7df6b3", "value": "preferred terms"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "06bb1f40-316e-4ca0-849c-42e3917eed14", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300404670"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "7f9fc2d1-6ff7-4140-b64a-f74f783d8552", "value": "https://rdm.dev.fargeo.com46cd5cb5-e02b-4828-9ce2-a5c9d7b5227d"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/05e62a8a-b5c2-437c-b741-4f8176cea0d1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "e3da4c77-7f28-4c4f-9d1a-63f1e59b2d22", "value": "Name Types"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/ce0e3825-2e31-4236-9b2f-b2bf78144983">
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "51d9f1e8-5dd9-44cc-98b6-f9c75beedef0", "value": "Ausf\u00fchrungszeichnung"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "bb725ebd-6e0c-4034-b50b-0fe0355b2596", "value": "werktekeningen"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "30b59202-4e11-4975-8658-81b268df4d93", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300034471"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "6eb96aa8-6d07-42d7-9323-03319f2e5f2d", "value": "Gebruikt voor definitieve tekeningen aan de hand waarvan een bouwwerk, voorwerp of kunstwerk wordt gemaakt. Gebruik 'schetsen', 'studies (beeldmateriaal)', 'schetsontwerp' of 'ontwerptekeningen' voor tekeningen gemaakt tijdens het ontwerpen van een werk."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "3725a097-fd80-4e7b-8cd8-c94cae823402", "value": "Zeichnung der Endfassung, auf deren Grundlage ein Bauwerk, ein Objekt oder ein Kunstwerk ausgef\u00fchrt wird. F\u00fcr eine Zeichnung, die w\u00e4hrend der Entwicklung des Werkes gemacht wurde, siehe [\"Skizze (visuelles Werk\"](300015617), [\"Studie (visuelles Werk)\"](300081053), [\"Vorentwurfszeichnung\"](300034430), [\"Vorbereitungszeichnung\"](300068293) oder [\"Konstruktionszeichnung\"](300034540)."}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "8bf8d662-6ec7-4dd4-a352-8ac47042e045", "value": "working drawings"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "d0b96055-c421-489b-8ee4-19bfb37587b3", "value": "Final drawings from which a structure, object, or work of art is made. For drawings done in developing a work, use \"sketches,\" \"studies (visual works),\" \"preliminary drawings,\" \"preparatory drawings,\" or \"design drawings.\""}</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/9db218c6-1ef7-4663-a47b-eec7a68a179c">
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/d98bfcab-fa26-4c8b-992d-a56eb7bbbaa2">
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "fa0828ba-06f2-4877-9a47-808cee685a52", "value": "uniform resource identifiers"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "e6d3aef4-ba82-4cab-b593-7974befd8ad3", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300404629"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/fe814127-d68f-43ed-beb9-67a8d4d6336e">
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "cc111ffb-2ba6-42e0-8c88-837035ed380a", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300435704"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "254c78d5-ff58-496f-8790-bf1f7179f793", "value": "system identifier"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/9c56f832-dae0-4731-95f4-e13beeb3bbd4">
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "b8ffd398-3b51-40c8-964f-6b8d7f3ef329", "value": "acronyms"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "9ffe6da8-76f5-4d0d-8f1b-3e6a8ec7668a", "value": "https://vocab.getty.edu/aat/300404659"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/926aa6de-a7e6-4959-9fc4-5ea87c46d677">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "11ce9b0b-a3ad-4aaa-a43a-88c789aebb92", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300121393"}</dcterms:identifier>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "e77aa058-8cbf-4c41-bc03-ede1cebb5ce0", "value": "versions"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/de263fe8-5ebd-4d6c-a7c7-8068598ba962">
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "19b88d0c-4607-401b-b5ee-6312832d0e0c", "value": "namespace"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "4cf35439-2107-4fae-8080-b8d10b44e0a4", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300456599"}</dcterms:identifier>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "04c9d282-8dfc-48fe-8d8b-f603724ab5a4", "value": "Identifier Types"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "a740d784-a42c-4a1e-81da-2f011f0438ec", "value": "https://rdm.dev.fargeo.com9db218c6-1ef7-4663-a47b-eec7a68a179c"}</dcterms:identifier>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/23bdf593-4c71-43f7-99d7-ce9eb0c6cdeb">
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "16279945-c26a-4f5a-8c40-f9942d986c6c", "value": "Engels"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "41317487-76e8-4f69-b6f1-497f586b8af2", "value": "Englisch"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "511b384e-72e7-4374-a557-50a654966b92", "value": "West Germanic language of the Indo-European language family that is closely related to Frisian, German, and Dutch (in Belgium called Flemish) languages. It is spoken in England and also used in many varieties throughout the world."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "51ab2d5f-0fa6-4635-8ae2-81c6297fea3c", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300388277"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "08ff0277-7361-42fd-a075-ee9b9889510c", "value": "anglais"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "ea0b50b2-d13a-422e-9481-1e8a0a392acd", "value": "Algemene term voor de West-Germaanse taal die in Engeland wordt gesproken en in vele varianten over de hele wereld wordt gebruikt."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a78f490a-57ef-431f-b632-66392482dc6c", "value": "English (language)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/40d7d7d8-8ffb-423c-b604-168942a6f730">
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "842a62bc-0112-4cc1-8233-2d167ccf091b", "value": "Angebot (Ausschreibungsunterlage)"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "27cd334c-8b4f-4066-a68a-bd8c5f5fc255", "value": "Voorstel om tegen een vastgestelde prijs een bepaalde taak of een bepaald stuk handwerk te verrichten dan wel  materialen of goederen te leveren."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "f4852e11-6f73-41a0-8200-895bd8ab0f19", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300026725"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "44bf21a9-f720-42b5-ba01-8d044aab0bc8", "value": "Angebot, eine bestimmte Arbeit oder die Lieferung von Materialien oder Waren zu einem festgelegten Preis zu erbringen."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "5bf9b0f7-7937-493c-a5fb-58f66d6ca9ef", "value": "Offers to perform a contract for work and labor or to supply materials or goods at a specified price."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "3fb75ed0-d615-44c2-b3e9-409750b08ca5", "value": "bids (documents)"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "9ebbc5fa-fdc9-4d54-9c2b-309baf5307d2", "value": "bod"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/02a0fc69-9f92-4bef-b657-af1ed37c1d3e">
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "33715282-b7bc-4851-9b04-2daa7816403f", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300418049"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "51ccf153-fa7b-4b22-8d0d-d1a57a6c84c2", "value": "brief texts"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/ac9336fb-d777-4119-a282-927dc249724b">
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "97a90e38-0370-43a6-a98b-8f458e551882", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300400904"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "16af203a-3718-4027-8a7d-1776526fe3d8", "value": "Taken, projecten of activiteiten die worden gevraagd en meestal gefinancierd door een partij en opgedragen of toevertrouwd aan een kunstenaar of andere partij om te worden uitgevoerd. Er kan bijvoorbeeld een opdracht worden gegeven om een bepaald kunstwerk te maken."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "738e02f2-264e-4d39-a643-cd0546d69f77", "value": "commissions (orders for works)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "13e5f6a3-f58b-4d29-b0ef-574c6340f879", "value": "Orders, charges, projects, or activities requested and usually financed by one party and ordered or entrusted to an artist or other party to perform or execute, for example a commission may be made for a particular art work. For the process of assigning or granting a commission, use \"commissioning (function).\""}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "978fc12f-e363-46ae-899a-84848281241e", "value": "opdrachten (bestellingen)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/8bf967bc-a95b-4975-89c3-590a12e826d7">
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "12d66e06-7c23-42a8-a9a3-a647350667fa", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300027834"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "f6796a42-ad47-45ea-8bd3-10989f3aad73", "value": "Permits required by local governmental bodies for new building, or for major alteration or expansion of existing structures. Applications, building plans, estimated costs, and a fee are usually required before a permit is issued."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "281ef800-ae20-4af2-8476-6d79bc2c1eb9", "value": "permis de construire"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "ba4e4d19-afff-4d7e-ae95-2c14de6c2088", "value": "building permits"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "ceb1793d-8ebc-4356-94c1-4782ab73b439", "value": "bouwvergunningen"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "33f6cc15-f4ad-4b03-9ea0-0706e54b13cf", "value": "Door lokale overheden verplicht gestelde vergunningen, waarvoor leges worden geheven, voor nieuwe bouwprojecten of omvangrijke veranderingen aan c.q. uitbreidingen van bestaande gebouwen. Alvorens een bouwvergunning wordt verstrekt moet eerst een schriftelijke aanvraag worden ingediend; deze dient vergezeld te gaan van een bouwplan en een kostenraming."}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/31bf9e69-5e5e-4949-972f-7e74b1c87525">
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "3c657341-201d-4c3e-87b9-65dd8668d023", "value": "Plaatsen van religieuze retraite of afzondering van de wereld voor mensen die religieuze geloften hebben afgelegd."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "d12e49d7-6415-4d58-a71d-3e6a457a4826", "value": "monasteries (built complexes)"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "f48b2602-4c3a-458a-baa1-4b77989b96ff", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300000641"}</dcterms:identifier>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "b6261dfc-78e5-48d0-b6a8-8ad3535bbfaf", "value": "Bauliche Anlage f\u00fcr ein Leben in religi\u00f6ser Zur\u00fcckgezogenheit und Abgeschiedenheit von der Welt f\u00fcr M\u00f6nche, d. h. f\u00fcr Personen, die ein z\u00f6libat\u00e4res Leben nach der Regel eines bestimmten religi\u00f6sen Ordens leben und Gel\u00fcbde beachten, besonders die der Armut, Keuschheit und des Gehorsams."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "bd4adfed-bab2-4c6d-96d0-02b34ec1af4d", "value": "monast\u00e9rios (edif\u00edcios)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "028120c0-f35a-4311-87c2-776ba4abb3cf", "value": "Built complexes for religious retirement or seclusion from the world for monks, who are people living a celibate life according to the rule of a particular religious order and adhering to vows, especially of poverty, chastity, and obedience."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "5c66524c-7f15-4d8a-ad76-dec601c286f5", "value": "Kloster (Bauanlage)"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "5b900c99-c4e2-4382-8f7a-f86db6d33694", "value": "Construiu cosntru\u00eddos omplexos para aposentadoria religiosa ou reclus\u00e3o do mundo para monges, que s\u00e3o pessoas que vivem uma vida celibat\u00e1ria de acordo com a regra de uma ordem religiosa particular e aderem a votos, especialmente de pobreza, castidade e obedi\u00eancia"}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "0b92fb10-412b-4707-922e-ecd96b21d1b6", "value": "kloosters (gebouwde complexen)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/045783d5-ef35-4a8a-b169-ee993e07cfe1">
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/c047ea56-465a-479c-b85c-8de23766384a">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "42bd2aa6-86a4-4a72-950b-d59b11a4b641", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300456595"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "ca16972b-bff5-46e9-a3aa-144ad1df75c5", "value": "historic"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "5c7de350-682e-4e03-a667-33fb63f3ab23", "value": "https://rdm.dev.fargeo.com045783d5-ef35-4a8a-b169-ee993e07cfe1"}</dcterms:identifier>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/c1d8c87d-183c-4c46-aa6f-7920825cba5e">
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "21cca269-8fe7-4a38-aa54-01acbfc910de", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300456596"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "2d9a3c97-3b5d-44bc-8ba1-7b1689b8b4d3", "value": "current"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "16a9c6b3-3731-4b7f-a78c-1131b79ee4e6", "value": "Statuteses"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/bf236b9b-c343-4b70-8feb-2348f6fe99d7">
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/9db218c6-1ef7-4663-a47b-eec7a68a179c"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/46cd5cb5-e02b-4828-9ce2-a5c9d7b5227d"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "80f2ea07-fe71-4729-9dc7-ce8f7e6d79f6", "value": "https://rdm.dev.fargeo.combf236b9b-c343-4b70-8feb-2348f6fe99d7"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "54023b34-734f-4e46-8236-3130a0e97bf0", "value": "Name and Identifier Types"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/929bfdbf-a592-4f70-bd8b-9c11deb6bff9">
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "7f18f8f8-f1ab-46a1-93ca-55370f66fe93", "value": "controlled vocabularies"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "659c1df9-cf58-4608-b80c-c8b49c59b96a", "value": "https://vocab.getty.edu/aat/300265266"}</dcterms:identifier>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/85a6bbb1-f181-405b-9987-f03ccffcce9b">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "22099117-402b-4d11-bfaf-7e100e02164d", "value": "planning"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "0be55ecb-f753-4de8-b7a4-13fd9f45ce35", "value": "Het bepalen van de doelstellingen en het opstellen of regelen van de procedures en hulpmiddelen die hiervoor nodig zijn, voornamelijk voor een formeel projectvoorstel of programma."}</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "009716dd-8519-4a10-a005-2c930cff6018", "value": "planning"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "0da3a37a-7b56-41fd-8932-3358a8f52ee0", "value": "The activity of determining objectives and outlining or arranging the procedures and resources for attaining them, especially in a formal project proposal or scheme."}</skos:scopeNote>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "b51655dd-a414-4716-9d79-65ad276543e3", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300054425"}</dcterms:identifier>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/17978fad-1eba-406b-93d1-3e80f3b4696f">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a624f6a8-35c5-4fda-b4bf-53245132fed3", "value": "production (process)"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "790a5b67-52da-48f3-aa7e-c098f3267626", "value": "productie"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "d3b5ff8e-a920-436d-a98b-2bb1dc15bfb7", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300054713"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/f7b57fe4-4c98-4dee-9be0-51f983276729">
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/9c93be63-b900-4f63-b0cf-7351e5129508">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "840a2e8c-b632-4bf7-8f0e-2ae2628f95c7", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300435444"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "1cea8e22-2bc3-43aa-abfd-0d04719d99d1", "value": "classification"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "ff20d6d4-2a63-42f6-aff6-a7b5083fbe9b", "value": "https://rdm.dev.fargeo.comf7b57fe4-4c98-4dee-9be0-51f983276729"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/02a0fc69-9f92-4bef-b657-af1ed37c1d3e"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "8614a770-0d0b-4f3b-b882-186067cbbd9c", "value": "Metatypes"}</skos:prefLabel>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/7b873aed-1dbd-45e4-98e7-85143ee453c6">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "a0463ef2-346f-4f0b-a52c-3f0e7b3c12ef", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300456594"}</dcterms:identifier>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "f8abdf58-1a22-43e1-86d9-d30a1d1466fb", "value": "informational status"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/247ca03b-77cd-44ee-856e-b5eed1ecaa92">
        <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "32fccb3b-2005-4a67-9f69-11847f5f2951", "value": "\u00e9glise"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "c74e2e0f-366b-4218-90be-34f83e8d9583", "value": "Gebouwen voor openbare christelijke erediensten die historisch worden onderscheiden van kapellen en oratoria, dat gebouwen zijn die in enig opzicht priv\u00e9, of in de ruimste zin, niet publiek, zijn. Kerkarchitectuur volgt in het algemeen standaard modellen, die vari\u00ebren afhankelijk van de datum, locatie en de kenmerken van de gemeente."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "a6c2ff4d-1c61-4bda-b590-44dcf7328acf", "value": "churches (buildings)"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "5a6aa4ed-87ab-4a74-ac27-ddcb56a0e140", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300007466"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "f78e9ab8-a366-41db-82d8-0acad588221d", "value": "Edif\u00edcios para o culto crist\u00e3o p\u00fablico que se distinguem historicamente de capelas e orat\u00f3rios, que s\u00e3o edif\u00edcios que s\u00e3o em algum aspecto privados, ou n\u00e3o p\u00fablicos no sentido mais amplo. A arquitetura da igreja geralmente segue modelos padr\u00e3o, que variam dependendo da data, localiza\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas da congrega\u00e7\u00e3o."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "c7c4b8a3-3e4e-48d5-9461-63ad4e3aad4d", "value": "kerken"}</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "232a73b3-3803-47b5-bf00-ceabe18c80e3", "value": "Kirche (Geb\u00e4ude)"}</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "1ad5b42f-4dff-45bd-accd-cd6625cce8c0", "value": "Geb\u00e4ude f\u00fcr \u00f6ffentlichen christlichen Gottesdienst, das historisch von Kapellen und Oratorien unterschieden wird, die in mancher Hinsicht private Geb\u00e4ude oder im weitesten Sinn nicht \u00f6ffentlich sind. Die Kirchenarchitektur folgt allgemein weitgehend standardisierten Bauformen, die abh\u00e4ngig von Zeit, Ort und Eigenschaften der Kirchengemeinde variieren k\u00f6nnen."}</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "2ae5c192-a35b-4356-977b-8c90d812aa78", "value": "Buildings for public Christian worship that are distinguished historically from chapels and oratories, which are buildings that are in some respect private, or not public in the widest sense. Church architecture generally somewhat follows standard models, which vary depending upon the date, location, and characteristics of the congregation."}</skos:scopeNote>
        <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "e711f29d-903e-4305-a291-86a0040e8a0b", "value": "igrejas (edif\u00edcios)"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/8d338187-4238-40ef-a0f2-ddb0502735ce">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "f414b121-c96e-4b58-a851-4c4a29b49d97", "value": "Scheme Types"}</skos:prefLabel>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/929bfdbf-a592-4f70-bd8b-9c11deb6bff9"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "c04cdae0-8173-47b7-aa2d-1aa4cf2bded5", "value": "https://rdm.dev.fargeo.com8d338187-4238-40ef-a0f2-ddb0502735ce"}</dcterms:identifier>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/6130abae-61d8-5d10-bffd-da3820e4c04c">
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/8c911658-e854-4fcd-be1f-e7c76666cfcb">
                <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "8768f0c0-0238-4996-984d-77108d380fe0", "value": "Kapelle (Raum oder Geb\u00e4ude)"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "9a20a682-c1cf-464f-a4bb-24d39d04598f", "value": "Rooms or small buildings that serve as sanctuaries or places of Christian worship; often having an altar. A chapel may be used for private worship in or attached to a church, palace, house, prison, monastery, or school. The concept includes both freestanding chapels and rooms or recesses serving as chapels in churches or other buildings. The Latin \"cappella\" or the French-derived \"chappelle\" or \"chapelle\" are occasionally used for \"chapel\" in English texts. In its original meaning, the term referred specifically to the shrine in which the kings of France preserved the cape (cloak) of St. Martin."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "4d7ac41a-11ed-4b60-a5be-33385ee25215", "value": "chapels (rooms or structures)"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "afb788eb-08d3-448f-8e72-057258c38ea5", "value": "kapellen (ruimten of constructies)"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "499a723c-2b55-4cd8-b921-b8579f896e6b", "value": "chapelles"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:scopeNote xml:lang="pt">{"id": "b460253a-2662-41d4-ace5-7e5183115131", "value": "Salas ou pequenos edif\u00edcios que servem de santu\u00e1rios ou locais de culto crist\u00e3o; muitas vezes tendo um altar. Uma capela pode ser usada para adora\u00e7\u00e3o privada ou anexada a uma igreja, pal\u00e1cio, casa, pris\u00e3o, mosteiro ou escola. Pode, alternativamente, ser utilizado para o culto p\u00fablico da Igreja estabelecida, subordinada ou dependente da igreja paroquial, cujos alojamentos fornecidos por ela de alguma forma complementam. O conceito inclui tanto capelas aut\u00f4nomas quanto salas ou recessos que servem como capelas em igrejas ou outros edif\u00edcios. O latim \"cappella\" ou o derivado franc\u00eas \"chappelle\" ou \"chapelle\" s\u00e3o ocasionalmente usados para \"capela\" em textos em ingl\u00eas. Em seu significado original, o termo referia-se especificamente ao santu\u00e1rio em que os reis da Fran\u00e7a conservavam a capa (manto) de S\u00e3o Martinho."}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="pt">{"id": "8443f1f8-a4b6-4c90-944f-ca43575cc0cb", "value": "capelas (salas ou estruturas)"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "7de8896b-9ab0-4356-9fd9-3caf66f774d2", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300004590"}</dcterms:identifier>
                <skos:scopeNote xml:lang="de">{"id": "0a12feac-e75a-4bed-a5f5-e1088c877606", "value": "Raum oder kleines Geb\u00e4ude, das als Andachtsst\u00e4tte oder Ort des christlichen Gottesdienstes dient. Eine Kapelle kann f\u00fcr die private Andacht genutzt werden in einer Kirche, einem Palast, einem Haus, einem Gef\u00e4ngnis, einem Kloster oder einer Schule. Sie kann auch f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Gottesdienst der etablierten Konfessionen verwendet werden, untergeordnet oder abh\u00e4ngig von der Pfarrkirche, die den Raum bereitstellt. Der Begriff umfasst sowohl freistehende Kapellen wie auch R\u00e4ume oder Nischen, die in Kirchen oder anderen Geb\u00e4uden als Kapelle dienen. Das lateinische Wort \"cappella\" oder das aus dem Franz\u00f6sischen abgeleitete \"chappelle\" oder \"chapelle\" werden gelegentlich f\u00fcr \"Kapelle\" in englischen Texten verwendet. Urspr\u00fcnglich bezeichnete \"Kapella\" den Schrein, in dem die K\u00f6nige von Frankreich den Umhang (Mantel) von St. Martin aufbewahrten."}</skos:scopeNote>
                <skos:scopeNote xml:lang="nl">{"id": "4c1fec33-467e-4bc5-9608-906d81ef6c54", "value": "Ruimten of kleine gebouwen die dienst doen als sanctuarium of christelijke gebedsplaats. Een kapel kan worden gebruikt voor besloten erediensten in of verbonden aan een kerk, paleis, huis, gevangenis, klooster of school. De kapel kan ook worden gebruikt voor openbare erediensten van de staatskerk, ondergeschikt aan of afhankelijk van de parochiekerk, waarvan de accommodatie op een bepaalde manier wordt aangevuld door de kapel. Het concept omvat zowel vrijstaande kapellen als ruimten die dienst doen als kapel in kerken of overige gebouwen. Het Latijnse 'cappella' wordt soms ook gebruikt voor 'kapel'. De term wordt soms ook gebruikt in de oorspronkelijke betekenis, waarbij specifiek werd verwezen naar het heiligdom waarin de koningen van Frankrijk de mantel van St. Martin bewaarden."}</skos:scopeNote>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/d1e4595f-a72c-4272-8a34-61bc5e83c0ae"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/31bf9e69-5e5e-4949-972f-7e74b1c87525"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/247ca03b-77cd-44ee-856e-b5eed1ecaa92"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "c014f744-e9d9-46ba-a6ee-80d02c105c05", "value": "Building AAT Type"}</skos:prefLabel>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "2f1683f5-abb6-4fff-a3c7-866ffecd4cff", "value": "https://n2t.net/ark:/1552/BuildingAATType/6130abae-61d8-5d10-bffd-da3820e4c04c"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "3acad944-fe1a-4274-8116-fa19ee10bde0", "value": "Building AAT Type"}</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/d1012561-bd8f-4498-b7b1-fea78cb73afa">
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "50d29d2e-2d4b-4bf9-8f51-72c54afe2e86", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300387329"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "ff0fe4ac-6828-4d9b-92fc-59a208cd1e80", "value": "terms (controlled vocabulary)"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/abaaed13-38f5-4a92-b812-ce5ad9f37dc5">
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "dadfebd1-d3a3-4394-a7c3-6ab883c0da29", "value": "http://localhost:8000/abaaed13-38f5-4a92-b812-ce5ad9f37dc5"}</dcterms:identifier>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/2afd9541-65c9-4620-ae30-821258d37f2a">
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "cc5cb5e1-2eba-4184-969e-7c6c954c84c9", "value": "Dutch (language)"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "e98e6662-9cf7-4734-ada9-f3c86b49d8ab", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300388256"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="de">{"id": "8468a7ca-3fcc-4567-a65e-fe9abd9d7df2", "value": "Niederl\u00e4ndisch"}</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="en">{"id": "2596ceeb-d8b0-4085-a849-11a8f221699c", "value": "West Germanic language that is the national language of the Netherlands; it largely developed in the historical province of Holland. Although it is basically the same language that is, with French and German, one of the three official languages of Belgium, for the language as used in Belgium prefer \"Flemish.\""}</skos:scopeNote>
                <skos:prefLabel xml:lang="nl">{"id": "4882dd0b-fb87-482c-9bdd-ba6143b52e49", "value": "Nederlands"}</skos:prefLabel>
                <skos:prefLabel xml:lang="fr">{"id": "1bd8507b-bf10-4c33-8542-b3660d5196da", "value": "n\u00e9erlandais"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "2fdbfa05-d7c2-4a47-af2a-cf5e60c98775", "value": "Language AAT Type"}</skos:prefLabel>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/23bdf593-4c71-43f7-99d7-ce9eb0c6cdeb"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/517e87dd-3b0f-42d3-ba47-ba7666a49ff4">
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/b655c9b3-53f5-4d8a-a7e5-6751b4fc1d2c">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "fbd0d117-3a38-4940-9b9e-adcc0f09752e", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300386699"}</dcterms:identifier>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "8b1e6273-c06b-453e-bc04-3eab6585192d", "value": "facets"}</skos:prefLabel>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/45fab276-7818-4c83-8dd8-43e4e862904c">
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "c71dd9f2-6576-4ff1-b9c0-423b11dab507", "value": "guide terms"}</skos:prefLabel>
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "055c4029-3748-4376-bac6-ff481a5c7cd9", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300386700"}</dcterms:identifier>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "3f3f8aa4-ad13-42e1-af81-4a7af6d99555", "value": "https://rdm.dev.fargeo.com517e87dd-3b0f-42d3-ba47-ba7666a49ff4"}</dcterms:identifier>
        <skos:narrower>
            <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/710a5dbf-c445-40bf-b431-cc7f6802be32">
                <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "cb953da4-9dc7-4177-82e7-3231e26b5f69", "value": "http://vocab.getty.edu/aat/300387516"}</dcterms:identifier>
                <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
                <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "b48df84c-a342-4f62-9f67-ef6b8fe32fac", "value": "hierarchy roots"}</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:narrower>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "12d9c5fc-87e4-49a7-a642-cb6affa352b5", "value": "Term Types"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/d1012561-bd8f-4498-b7b1-fea78cb73afa"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/19548782-ab5c-4233-9dfb-cfb20deda6db">
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/40d7d7d8-8ffb-423c-b604-168942a6f730"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/17978fad-1eba-406b-93d1-3e80f3b4696f"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/8bf967bc-a95b-4975-89c3-590a12e826d7"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "8469553a-cf93-495b-9ef7-465691e67a21", "value": "Building Creation Type"}</skos:prefLabel>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/ce0e3825-2e31-4236-9b2f-b2bf78144983"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/ac9336fb-d777-4119-a282-927dc249724b"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://localhost:8000/85a6bbb1-f181-405b-9987-f03ccffcce9b"/>
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "8af22f35-2370-4041-802a-0ece17640eb7", "value": "http://localhost:8000/19548782-ab5c-4233-9dfb-cfb20deda6db"}</dcterms:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
    </skos:Concept>
    <skos:Concept rdf:about="http://localhost:8000/b3b3cd36-a107-49dc-85f9-7cc0cc825552">
        <dcterms:identifier xml:lang="en">{"id": "7aaf96a6-867d-4cd3-a260-04730f77405b", "value": "https://rdm.dev.fargeo.comb3b3cd36-a107-49dc-85f9-7cc0cc825552"}</dcterms:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">{"id": "36bb3602-7699-434a-a850-263d8c909fbd", "value": "Right Types"}</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://localhost:8000/bc9ca471-def9-4004-bf37-da83de392759"/>
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>
